曾鈺成：當年梁振英以「誠意」打動林鄭月娥繼續留在政府

最受人關注的是政務司司長的人選。梁振英的組班工程一開始，傳媒便猜測誰會成為新一屆政府的第二把手，一般都認為是林瑞麟和林鄭月娥兩人之爭。林瑞麟早在上年10月已獲任命為曾蔭權政府的政務司司長，接替辭職參選行政長官的唐英年。這說明林瑞麟已經獲得中央政府的信任；如果唐英年當選行政長官，林瑞麟肯定會過渡為新一屆政府的政務司司長。

不過，林瑞麟過去長期主管政制及內地事務，處理許多富爭議的問題，令他成為泛民不斷攻擊的對象，民望一直處於低位。由他繼續擔任政務司司長，或許不利於提升政府民望以及改善政府與泛民之間的關係。況且林瑞麟跟曾蔭權和唐英年的關係十分密切，梁振英也難放心任用他為第二把手。

梁振英沒有在政府部門裏工作的經驗；他在極不友善的環境中就任，需要一個廣泛為人接受、熟悉政府運作，而他又可以充分信任的人協助領導他的管治團隊。在曾蔭權政府裏擔任發展局局長、人稱「好打得」的林鄭月娥，自是不二之選。

到4月中，傳媒報道，梁振英已選定了林鄭為政務司司長。

林鄭曾私下透露，她本已決定離開政府，但梁振英的誠意打動了她。為了爭取林鄭入閣，梁飛到英國去說服林鄭的丈夫林兆波先生，鼓勵太太留在政府繼續為香港服務。

5年後，有「梁粉」說，任用林鄭是梁振英組班的最大失着；假如當年讓林瑞麟留任政務司司長，梁振英不會只做一屆特首便退下。

林鄭拜相，不但改變了梁振英的命運，更改變了香港的命運。

馬後炮！
曾鈺成自己想做咋掛！

林鄭曾私下透露，她本已決定離開政府，但梁振英的誠意打動了她
扮想走 其實唔想走

條柒婆 不嬲都以為自己好撚勁 吊高黎賣

應該含過689支棍

冇著數 遊水撈會留低 你當我lulu呀

佢好幾次講到出晒面

柒婆：留任發展局焗腸 升CS

覺得自己好打得
到依家仲成日提自己啲往績

689同777有冇做過愛

可能689真係有誠意，叫齊陰服侍淋病個仔

即刻有甜故諗起

配埋圖

老鼠成

真港獨之父

Nick fury689 組港英禍港者聯盟咁撚樣